今晚媽媽集氣大會有8000人！

媽媽話衝立法會後，佢哋無離開過年青人
爸爸媽媽話會繼續同大家同行

多謝一班爸爸媽媽令其他人知道年輕人點諗

多謝你哋用行動用言語話比年輕人知你哋唔會離開

多謝你哋解釋比人知年輕人點解要入立會

爸爸媽媽們功不可沒

媽咪我愛你

我無野講

我聽商台話得幾佰咋喎

多謝走出嚟嘅香港爸爸媽媽

大家叫身邊啲藍屍父母睇返live
佢哋會知道更多

幾百工作人員？

好感動
爸爸媽媽嘅力量

同爸爸媽媽講咗我愛你先！

無法可修飾的一對手

本身媽咪都唔明點解71要咁做，
今晚帶咗佢去，之後佢話佢終於明白點解我哋呢班年輕人要發夢
媽咪我愛你

真的愛你
媽媽

多謝baby kingdom

見到隔離有個50歲左右嘅婆婆都有睇連登

同樣身為人母，一個（班）為香港出力，鼓勵年輕人，一個就屌佢老母臭閪神憎鬼厭，搞到香港死既死傷既傷

baby kingdom嘅力量

屋企有兩個藍絲廢老果d睇到live唔知有咩感覺

有良知有人性嘅分別。
先唔好話有無知識，我公公字都唔識多隻，為逃離走咗落嚟香港，成家被共產黨逼害。佢由細到大都話我知中共無個好人，叫我用紙筆記錄班狗官做過嘅嘢。
日日落街屌鳩班奶共廢老

肯定又話假，又話收咗錢
其實爸爸媽媽之間最易被打動，唔明呢班奶共嘅人諗緊乜。

好多人

記住HOCC講嘅：
香港人擁有強大意志。
我哋要支持住，爸爸媽媽永遠都支持我哋

以我呀媽為榮

多謝佢地有良心
支持香港嘅未來、香港嘅年輕人
更希望可以一路同在！

8000個爸爸媽媽為子女企出嚟，每個人都係超人

同媽媽講句我愛你
多謝佢咁識諗

一路同行！
路上我哋並不孤單！

50左右就叫人婆婆

8000個家庭

婆婆定姨姨都一樣
重點係佢哋有聆聽後生仔嘅意見

我媽媽都係咁就好

香港好在有佢哋

呢啲先係慈母

試下叫媽媽一齊睇

求圖，求英文新聞，放Reddit

babykingdom永遠走在最前
respect

多謝媽媽們

呢班人先係香港母親

林奠條八婆收皮啦，媽媽話你連主管仔都無資格做

真的愛你呢首歌係唱俾呢啲老母聽
另外果啲老母淨係可以攞黎俾人屌

立場，蘋果都有live
外媒唔知有無live

多謝真係多謝佢哋
全靠佢哋先齊集到各個媽媽

好在我媽媽都係咁
雖然佢腳唔好參加唔到
但佢都好關心後生仔
日日睇新聞都好擔心
希望後生仔睇到
呢個世界唔係得藍屍廢老果班咁冷血嘅人存在
珍惜生命

媽媽我愛你

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

幾百？
幾百的十倍囉！
8千人都唔知止唔止！ 好多人！

今日媽媽身體唔舒服都特登出咗嚟好感動

牧師：林鄭你係魔鬼呀

幾時落地獄

90歲既都叫姐姐啦緊係

兄弟爬山，姊妹游水！！！

媽媽

好多爸爸媽媽都幾十歲人，其實坐地下咁耐好辛苦，但佢地都咁多人黎支持！

多謝佢地！

多謝babykingdom

呢d媽媽爸爸真係好
多謝呀

我老豆都係咁！我同佢關係好差，平時佢講一句我駁十句！

但佢鬥共產黨，我唔會駁佢！

佢比共產黨害到家散人亡，我有咩資格駁佢！

你唔好生仔呀

我憎死個d係條街教個仔叫我姨姨既阿媽

好感動#haha#好多爸爸媽媽支持
WE ARE NOT ALONE!!!

多謝你地 係現場真係好感動

說聲真的愛你

最感動係文革婆婆

無論有無出席，深知有班爸爸媽媽會同大家一齊同行

錫啖媽媽先

Thank you mama sssss

8000唔止啦
逼爆哂

媽媽們，多謝你哋

太滾動

我愛媽媽
多謝你地既理解同支持

Push

好感動
樓主媽媽小心身體，要照顧好自己先㗎

地方的媽媽做到嘢

姐姐

好中意個兩個小朋友

係！
身為後生仔真係好感動！

應記一功

收工趕過去
淨係聽到嗚謝

真香港人爸爸媽媽

Thanks all mum that Stand with us

你係唔係濫用咗
唔同階層既香港人都理解到實在太好

有呢啲明事理嘅爸爸媽媽真係好好

可惜永遠係人哋父母不是我的父母

係！

根本上一代 上上一代深明共產黨嘅衰嘢

好!

sorry
不過香港咁亂，我比唔到好嘅環境佢

多謝媽媽😭

毛ee一定會好感動

未到30歲已經比人叫叔叔

去到日本都比日本豆釘叫叔叔

ps我只係下巴留左啲鬚

推post時, 試著說我無野講 不要說 pish 或者 push

真 香港媽媽

上次得5-6千
今次8千

你阿公係咪我阿公 d fd 講嘅嘢差不多一模一樣

佢仲成日講
共產黨信得過
豬乸都會上樹
事實證明哂1000%正確

㸃知佢係婆婆

其實幾好
有時真係唔需要一齊發夢
最少比年輕人知道真係有人係你背後
關心你錫你 發完夢你係有屋企返
最近情緒真係太負面
睇到呢到舒服左少少
發夢 集會 兩者缺一不可
好多謝在現場咁多位父母
場仗 未打完 士氣要保持落去！

我哋並不孤單！！！！

快撚D比藍屍睇下

喊咗好幾次

Proud of 媽媽

呢D咪爸爸媽媽

紅底廢老老而不

係
好感動

感謝香港嘅 真 爸爸媽媽不離不棄

在場都有唔少爸爸sssss

我呢D廢中撐你地呀

係咁搞喊人

Live完左？

真心高質

開場位媽媽啲英文好過班狗官

可能係未開始果時， 佢開咪果時已經推滿人喇， 一定唔止幾百

個意義好重大
某程度係講左林奠呢半個月做既陰謀係total fail，愈分化愈打壓愈多人撐

多謝媽媽爸爸們

有你哋嘅支持，年輕人壓力會細好多

感激

頂多阿豬媽啫， 婆咩婆呀你

地方媽媽給我愛

爸爸媽媽 多謝無地😭😭😭

真㗎？ 乜唔係話藍色基地咩？

睇返live

走嗰陣見有媽媽走埋克警堆鬧佢地

第時你要教個仔 見咩陌生人都叫哥哥同姐姐

我哋唔係自己一個㗎

多謝媽媽

好難改變佢哋嘅思想
唯有慢慢慢慢咁話比佢哋知

媽媽assemble!!

世上只有爸媽好

加油！

好在有爸爸媽媽支持住我哋

係

媽媽 講野好有條理

叔叔=有鬚
小朋友係咁可愛

真爸爸媽媽
多謝每位

原本以為媽媽爸爸會反對衝擊，點知佢哋用行動同言語話比大家知佢哋永遠支持我哋

懷疑我老母都去咗

我無嘢講

我仲以為係講果尐搵仔post

可能係

係，佢每次見到班民賤聯就去撐場，話佢哋淨係識出糧同選舉前就出嚟獻世

真爸爸同真媽媽

好感動
母愛同父愛嘅力量

隔離係佢個女，個女抱住佢個孫

今晚令年輕人知道爸爸媽媽其實好擔心好愛佢哋，千萬唔好放棄

多謝

教化班藍屍父母

紅底廢老不敢承認主流民意

多謝佢哋無離開我哋

你唔廢
多謝你哋明白

媽媽，好在有你！

完咗

甚至多過8000

所以咁多位真係唔好再受5/3/1毛影響啦
已經大和解 大家要記住民意唔會因為少少進取D既手段而散
大家都只有一個信念 就係令香港變好 大家最唔捨得既都係香港既自由同埋呢個咁美好既地方

我眼見我身邊既人一開始唔理解衝立法會呢個行為既時候係會指責呢種行為唔啱
理解左之後明白係政權問題 大家都坐係同一條船

香港母親不敢面對真爸爸媽媽

媽媽我真的愛你!

攬咗媽媽爸爸未

sorry
我見佢孫女都係度

我愛你們

總有清泉

警察除外

今次我支持呢班阿媽喇

世上只有媽媽好

媽媽好勇

靚仔哥哥
靚女姐姐

做得好我無野講

媽媽好波

相反班高官食撚咗屎咁

試著叫媽媽！

8點半果時仲喺現場，應該冇8000人咁誇張

noted with thanks

？？？

林奠收皮啦！

辛苦佢哋

目標一致！
不分彼此！

多謝佢地

教我堅毅望著前路

辛苦一班爸爸媽媽

真媽媽

有爸媽的我們像個寶

我阿媽60歲都睇

喊到我

心痛唔想你地受傷或要坐監，
類似71 毛ee 個種態度

幾多人都好，佢哋都係支持我哋

快推比屋企人睇

明白
咁 佢50歲做婆婆好後生

唔好漏咗爸爸

咪學咁多毅進制

我巡左轉外圍，外圍散到好遠
人一定多，但實際多成點就冇概念

Headhead 攬攬
多謝爸爸媽媽

樓主8歲?

push
我冇野講

好感動

香港仲有希望!
大家要揸緊呢個信念

和理非--->deadline--->衝-->和理非集氣表示支持

WE CONNECT

多謝各位

多對baby kingdom

呢啲先叫同年輕人溝通

唔好意思巴打，撳錯負皮
我都以你呀媽爲榮

講起毛EE
對家一屈毛仔就將咁感人既畫面拉左去毛自私

媽媽爸爸係最擔心我哋有事，佢哋最心痛

我冇嘢講淨係想喊

藍屍父母睇清事實未！

我婆婆都咁上下

多謝連登媽媽
為BABYKINGDOM班手足打氣

可能佢聽錯？

係，有啲企得好開

催淚彈

樂樂
多謝媽媽爸爸對我哋嘅愛

咁佢有個孫女，我咪叫婆婆

講我愛你to 媽媽先！

哈哈

你有冇十歲

現場睇應該唔止
我估夠10000

聽素人媽媽爸爸分享

只要堅持，就一定得！

同行！
堅持！

好感動 好想我媽媽係其中一個

真同行

感謝

兄弟爬山，姊妹游水，爸爸勇武，媽媽和理非非，上一齊上，落一齊落永不分離。

對家仆街到

媽媽陪住你

媽打花打

感謝各位

2歲

你老母係林奠
屌你老母

好好話佢知

一個都不能少！

老母我好愛你

嗚

呢D係真正既香港媽媽
仆街啦林鄭

有

天才兒童

香港老母
我屌！

好感動多謝真.香港媽媽

利申 好多日冇同自己老母講野

其實我地後生既發完惡夢，真係好需要爸爸媽媽既支持都安慰多謝你地

試下叫佢睇下live

點解我老母唔係咁

最強後盾

喺屋企播下live

如果我兩老都明就好

好感動！ 多謝你地

林奠你條廢柴.jpg

有冇人上bk代連登仔講聲多謝

好羨慕有啲明白事理既父母
我71嗰晚發完夢返到屋企
老母一句撻埋嚟: 威盡啦?
我應佢都廢事直接返房

雖然佢LIVE有D差 但送呢首歌比大家

如若全世界一天一點變壞
猶幸還有你一貫爛漫姿態

嘗試以你的率真觀賞這世間
嘗試再懶得小心分清忠與奸
讓我每當困倦時 回眸總可找到你
在心裡 不見不散

猶幸赤子心總不捨得變賣 呢句送比全部人 大家都本著赤子之心去為香港

快啲攬住媽媽爸爸多謝佢地啦

日日播live感化佢

毅進制？

拉近咗一班父母同自己嘅距離

多謝你哋企出嚟俾我哋班細嘅知道原來總有好多大人支持我哋

你個username

好多媽媽爸爸都有睇連登㗎

商台不嬲食開屎

多謝媽媽們，加油

我哋支持你
同佢哋講只會令自己更灰心

爸爸媽媽組好嘢

周爸今次都有出post
多謝佢

同媽媽講咗句我愛你

唔可以放棄
一個都不能少

幕後黑手只有一個

媽媽爸爸

香港人加油！

爸爸媽媽支持都好重要

Assemble!!

無爸爸 但愛死媽媽

喺最辛苦嘅時候，爸爸媽媽一個擁抱已經好足夠

我都無爸爸
我愛媽媽

我媽媽竟然問我拎呢個媽媽集會黎睇
希望改變到佢

多謝你地

老豆叫明白少少, 佢聽開電台
但老媽子就係番工. 番工同番工
考慮緊幫佢地裝

咦？？
Baby condom唔係藍絲多咩？

媽媽們最聽媽媽講嘢

愛爸爸媽媽3000

一齊做巴打絲打

有家庭支持，其實真係會比到好大力量

總有清泉

係
至少返到屋企，有個擁抱

世上只有媽媽好
我呀媽今次睇完新聞都覺得班細路好慘
佢都感同身受
就算冇乜政見都想保護班細路

反而呀爸真係完全冇感覺....

在心中啦

🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

雖然我冇家庭溫暖，不過見到咁多家長出會集會都好感動

我同我老婆兩次都有去到 爆哂成個遮打花園
利申 已為人父母

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

媽媽始終母性強啲
佢哋唔捨得孩子受傷

有媽媽爸爸支持真係更可怕更恐懼既野都唔驚
大家一齊加油

媽媽love you

pish

仲有爸爸

佢哋真係爸爸媽媽

多謝你哋

大家一齊努力！

其實點解唔做父母大會

竟然無藍屍搞事

爸爸比較含蓄

班媽媽同班藍屍死過

多謝你地支持年輕人！

警犬話高峰期得千幾人 on9

多謝一眾香港媽媽

好在有你

多謝大家 多謝年青一代
我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

不意外
毅進制

有洋蔥

靚仔哥哥
靚女姐姐
（尤其是去街市買野果陣更好用

媽媽可參考韓國民家協

轉
//
【韓國母親：站在前線保護抗爭學生】 — 鍾樂偉

承繼 80 年光州「5.18」的抗爭精神，80 年代的韓國大學生，成為主導反全斗煥獨裁體制的主要抗爭力量，不論是集會、鬥爭與衝擊行動等不同場合，他們都是永遠站在最前線，痛擊著這個不尊重民意的黑暗政權。

只是，每一次走上街頭，與警察正面交鋒抗爭時，面對著催淚彈與警棍的進迫，學生們以單純的血肉之軀，都難以應付得下。結果，一個接一個的大學生，便成為了獨裁政權的囊中之物，全都以政治犯的罪名，無聲無息且無理地被送進監獄，受盡折磨。

就在那刻，為他們站出來，亦是為了保護青年人的，就是深愛著他們的 --- 母親。

1987 年 1 月 14 日，首爾大學學生朴鍾哲被警察以嚴刑拷問致死。兩天後，亦即 1 月 16 日，最先且最按捺不住為朴鍾哲挺身而出，勇敢地向警察違法行為進行抗爭，就是一群韓國母親。怒氣沖沖的她們，先是衝到位於南營洞的對共本部示威。三天後，她們便再到朴鍾哲就讀的首爾大學門外，高舉著「拯救朴鍾哲，殺人政權軍部獨裁下台﹗」的示威牌舉行集會。沒多久後，她們的聲音便傳遍整個韓國，引來更大的社會迴響。

這群勇敢的韓國媽媽，其實不是因為朴鍾哲一事才偶然聚合，她們原來早於 1985 年年底時，便已經成立了一個專以保護下一代的公民組織 - 名叫「民主化實踐家族運動協議會」（민주화실천가족운동협의회），簡稱「民家協」（민가협）。民家協原來建立的目的，是為了聯合一群家中兒女因政治抗爭而被政權拘捕入獄的母親。

她們的首要工作，當然是要向政權抗爭，釋放她們被捕的兒女，但其實背後更重要的任務，更是要推動韓國政治民主化，因為如果民主化不能實現，她們或是別人的孩子，仍會活在這個獨裁的時代，長大後也會繼續被拘留，受到拷問和鎮壓。所以，「民家協」在成立以後，不但從沒缺席任何一場抗爭運動，而且永遠站在最前線，保護抗爭的青年人。而它們選於 1985 年 12 月 12 日成立，也是要以全斗煥的政權對著幹（全斗煥當年發動軍事政變奪權，正是 12 月 12 日），堅定不移地要推翻這個「新軍部」政權，不會放棄鬥爭。

後來到了 1987 年的「6 月抗爭」時期，「民家協」發動並參與的抗爭活動，也遍佈全國不同地方。當中，迄至為止仍是最膾炙人口的一幕，想必是 1987 年 6 月 18 日。當時韓國公民團體舉辦了「全國催淚彈驅逐日」，要求警方不要向再民眾發射催淚彈。一眾「民家協」的母親成員，認為她們作為韓國的媽媽，希望能推動社會和平，不分學生或是警察，都是她們的兒女。因而，她們決定以和平的方式，向守在街頭前線的警察，在他們心口上，掛上一朵象徵和平的康乃馨，以緩和緊張對立的氣氛。

6 月 26 日的韓國全國和平大遊行，擁有超過 200 萬人參加，「民家協」亦是這次運動的主導者。到了 7 月 9 日，被警察發射的催淚彈擊傷頭部的學生李韓烈不幸離世，當天全國舉辦了送別李韓烈的「國葬禮」，領頭最先到達市政府廣場的，就是「民家協」的成員。當時，她們每位成員都頭戴麻布，把李韓烈視為自己的孩子一樣，為他送別。而自此以後，每當有民主運動領袖離世後，「民家協」同樣也會頭戴麻布，參加葬禮。

「民家協」的媽媽們，大部份當初都是因為自己的孩子無故被政府拘捕而加入協會，而獲得其他成員在情緒、法律與財政上的幫助。後來，投身參加「民家協」後，她們每一位都會慢慢出現另一種情感，會把第一次見到需要保護的學生，也會當作自己的孩子一樣，攔住警察逮捕，把學生救出來，就像救了自己的孩子一樣，無分彼此。

例如一位參與「民家協」的母親曾經寫到：「當年我的兒子成為了首爾大學學生會的副會長，因為投身學生抗爭活動，使他都無法上學，學校因而要把他停學，我為了保護他，說自己因病，他要長時期照顧我，才會曠課 ... 後來，我會經常到大學校園找他，為他送飯，而其他抗爭學生建議我到「民家協」，說那裡有支援抗爭學生母親的服務。我到了「民家協」以後，它們除了給我錢，讓我負責為其他大學的抗爭學生提供饍食，而且那裡其他母親也會給我力量，讓我相信自己的兒子正在做正義的事，也深信孩子都不會死在警察手上 ....」

所以，最終韓國成功把獨裁政權推翻，學生的功勞當然重要，但其實在他們每一人背後，為他們帶來支持，甚至願意走上前線保護他們的母親，他們的付出，更是功不可沒。

---
參考： //

依家60歲都未叫阿婆啦

點解我老豆老母唔係咁

唔再叫condom了

多謝
有生之年見到香港人唔再自掃門前雪

謝謝

冇錯

家族入面有好多廢佬藍絲
好興幸我屋企人明白事非

利申： 原居民

係呢刻我想講既係 有心為香港既先至係香港人
仲賣港既冇資格以港人自居

baby kingdom 都得到正名
哩鋪又一次we Connect

民智已開 抗爭道德底線拉低
民意正式授權

老老實實，今次真心好敬佩佢哋。

哥哥姐姐

好勇

佢有個孫女嘛

試下喺屋企播live比佢哋聽

kingdom!

支持

真正做到同行

爸爸媽媽做咗好多嘢去支持我哋

不論國籍年紀，真心為香港好先稱得上為香港人

我愛BABY KINGDOM!

大和解！
JM們一齊上連登

真主流民意